組成「二級議會」化解分化毒計，共有10大好處共贏齊探討

在不違反現行法律及符合現行法律的最大限度下，組成「民間議會」及「立法會 (看守議會)」：

上級議會：民間議會
組成：由2020年35+初選獲得最新民意授權人士組成
- 具有最新民意授權
- 有權決定「看守議會」的資源調配 (包括議助薪津，支援在囚義士等項目)，以及由看守議會上繳資源予民間議會運作的比率
- 作出議案辯論，決定「看守議會」的議會行動

下級議會：泛民留在立法會 (看守議會)
組成：泛民全體留守，組成「看守議會」
- 沒有最新民意授權
- 代理人身份，100%完全根據民間議會的決議，代為行駛職能及投票

10大好處：
(1) 35+ 投票不是白投，「民間議會」真正行駛職能
(2) 議員留任，繼續行駛職能及拿取薪津，避免白白失去資源
(3) 解決「看守議會」沒有民意授權的問題
(4) 「看守議會」沒有向港共違憲充權，而是向民意授權機關充權
(5) 「看守議會」在獲得「民間議會」代議授權下，仍有資源進行現有項目
(6) 泛民全體可以做其想做的「議會抗爭」
(7) 不會因「萬年議會」危機，導致議會中沒有支持民主的民意代表
(8) 泛民議員及議助不會失業，仍可以供樓
(9) 做到真正「齊上齊落」、「團結不分化」
(10) 有最新民意授權的「民間議會」, 有資源真正行職議政功能

呂智恆：「我屌撚哂所有主流媒體！」

細節都要符合法律

可能要公民黨同戴耀廷EXPERT幫手諗諗

推

白羅斯勝利在望

全世界也看住香港

我地都要自己加油！

我自己覺得係完美解決方案

照顧到所有人既NEEDS

大家點睇？

成功重點：真正團結

幾好

不過前提係建基於泛民肯同勝選人合作

數十萬人投票,
令呢D壯舉不會白投，大家覺得點？

成功重點：真正團結

考驗大家, 係咪真係真團結！

如果同意,

請廣傳

同意 但你要預全部參與者都會被控黨安法 唔係個個肯冒險

不了，因為冇得互屌/分化

不互屌
不分化

幾好,可以考慮

推
可以傾
係驚唔合作
我自己認為泛民唔會，因為d錢唔係佢洗

會唔會係初選落選既留任議員要請一個候任做議助,等佢地可以熱下身,了解立會既運作?又可以睇文件

我覺得你提出既「當然議助」概念好好

35+ 既人, 係當然地可以任職「議助」

可以出入立法會大樓

可以在議員辦公室接受中外媒體訪問、開會

看守議會仲可以向民間議會表示尊重, 議員辦公室大房由35+議助坐,

自己保留一張枱

這就是接近英國的政治conventions

負評既, 可以講吓點解反對呢？

如果林鄭奸計不能得逞

佢就唔會在1年之後, 再loop落去, 搞萬年議會

因為咁係無效, 及樣衰

如果破解唔到林鄭奸計
分化, 不團結
林鄭真係會搞萬年議會

就係要呢d理性既討論，brainstorming，唔好淨係叫人總辭

有第三條路
政事台討論中

癡線
你叫班上等人做下級

如果所有人都團結, 同意「二級議會」方案

「總辭」與否就變成偽命題

會再次出現空前團結,

又上世界新聞頭條

本身就係三級議會日嚟
係港共殺咗市政局咋

「英國下議院」個名有個「下」字

但一D都唔下級

對！所以概念上,

同英式憲治係相通

敝在，而家好多衝動派，私怨派呢

世界各國正在注視

香港人究竟係咪仍舊東方DNA, 政治上自私自利

還是已經脫亞入歐？

這是一個歷史的考題

我地正在作答這個試題

如果解決到各方的憂慮
(主要都係名及利)
私怨通常都可以放下的

錢係最能令人類團結既事

值得討論

大家唔駛再爭論「總辭」與否

因為呢個解決方案,

係各司其職

我就唔會用錢去睇，而係用functional去睇
難得有理性既討論

如果成功,

會係將來大學政治學, 一個課題

1

2

上級議會可能要喺海外搞

3

4

1997年係咪加入臨立會的爭辯

23年後, 可能終於找到解決方案

5

6

7

咁不如英國搞流亡議會

8

可能會成為政治教枓書案例

真心希望大家齊上齊落

一起成功

9

10

11

只要概念上可行就得

細節嘢, 如何合符法律, 都係要請教戴耀廷

12

13

14

各政黨不妨考慮一下

分化一秒變團結

15

16

同意

Up

呢個係真CONNECT

立法會議員又CONNECT到35+

唔係好好咩？

17

18

19

20

推 香港民研有調查，問大家是否贊成泛民繼續出任議員 - 分享自 LIHKG 討論區

TWITTER 同 FB 都可以廣傳

提案日期：
2020-08-18

咩叫不違反現行法律之下?

你整一個民間議會，中共/政府可以話你企圖或煽動顛覆國家體制完整/凌駕現有制度企圖推進香港獨立，班狗會次次幫襯話你非法集結，反抗就話暴動。

可以點玩?

如果兩個議會都唔討論「香港獨立」或自決

如果兩個議會都宣誓效忠基本法及信奉基本法,

誓詞及誓宣儀式一樣, 得唔得呢？

細節可以再請教戴耀廷, 佢係憲法權威之一

Pish

真 起碼要逼到國安藥石亂投9拉人
表面功夫其實要做好多

如果上級議會係海外組成，再授權香港本地議會執行
100%會告勾結外國勢力

樓主個idea 其實唔錯，薪金方面，相比起立法會表決既職能/議員係國際既地位黎講其實相對唔重要，要現任果班議員免費做義工又好似太mean。

但如果可以分一半薪金同津貼（現任議員本身都有辦公室同助理）比「上議會」議員由佢地決定點運用e d資源，除左可以破解部分因懷疑/私怨而指控泛民留任係為左錢既陰謀論之外，仲可以容納更多既民意授權同各派意見。不失為一個折衷既方案。

係海外成立(i.e.註冊)唔代表住香港唔可以參與

只要中共話你係搞港獨就係搞港獨，理得你係討論啲咩。執法嘅係佢，判決嘅又係佢，根本冇得玩

我知咁樣睇落好悲觀，但呢個係現實

對啊！

只要方向正確

細節嘢都係傾出嚟！

諗多左
無論你做咩都會100%會告勾結外國勢力

但喺香港搞，流亡咗嘅手足就難總參與

分化互屌「總辭唔總辭」一定係更差的事

我地多想、多討論團結的可能性

少想、少討論分化的可能性

CONNECT

點樣符合法律
避免觸犯國安法
細節, 專業嘢,
希望公民黨大狀可以提出建議

最重要係合法, 同團結

但咁做會唔會中國安法
全部人拉撚哂？

幾好
最緊要團結，大家集思廣益！

仲嘈留定唔留永遠都嘈唔完

民調已經開始咗，樓主個idea要光速傳開去

民間議會本身就係市民、選民

看守議會議員, 按選民的意願投票

有可能犯法嗎？

當然, 細節專業執行, 可以再請教公民黨大狀

廣傳 PLEASE

概念的重點係解決衝突, 停止分化, 一秒變團結！

如果法律上 班Expert 搞得掂
係一個好方法

同意應該成立一個新議會，唔係留守個舊議會

最緊要團結！

團結比全世界睇吓！

大家都一齊加油！

即係初期英國既上下議院

有你呢個諗法嘅人即係冇抗爭意志

諗少左
從來個遊戲都唔係公平，我諗你都唔會咁天真，但淨係攬炒自己係弱智。無人阻止你更聰明地玩個遊戲，玩到個遊戲盡哂佢都出手DQ既話，到時爆既威力先會係最大。

寫錯標題, 應該寫：「林鄭嚇傻了！組成「二級議會」化解分化毒計，共有10大好處震驚14億人！」

唔怪之得推極都唔郁

幫推先
跳出留同唔留既死結
諗下其他計仔，再進攻！

希望公民黨或戴耀廷可以比D意見

完善多D

最緊要合法！

抗爭唔會因為留同唔留而停止

如成功, 會成為政治學系中, 教科書式案例

一定要大家夠團結, 先可以做到

林鄭無法阻止民意實踐！

初選民意, 希望可以反映到！

係咪夾錢係《蘋果日報》登個頭版廣告, 會好D？

幫推

自己推

就係想對家咁告，唔係你點樣anti而家對家想借“連泛民都畀留任”呢招嘅拖字訣？呢招唔止拖香港，仲拖埋部分美國對香港嘅位。

推吓

原則我支持
但黨安法下
根本上咁樣做有極大法律風險
基本上用林鄭角度思考
政府呢招真係成功清除反對勢力

你確定佢唔係驚國際制裁先比DQ4留任？
689會講真話你聽？
中共有幾時講過真話咁好死？
貿易戰打左咁耐，中國同美國講佢唔驚你都信？

No no no 呢個mindset都已經係過時啦

而家嘅創意mindset已經進化到「There is no box」嘅思維了

下級議會：泛民留在立法會 (看守議會)
十萬月薪 + 津貼

上級議會：民間議會
幾錢人工

There is no box

你講咗去邊呀？
如果佢係因為驚國際制裁先畀DQ 4 留任的話，咁海外流亡議會咪即係夾對家上轎囉。告又死唔告又死，咁有乜唔好？

個人表示支持呢個多過純留任/純總辭

再幫你推

有幾多個流亡左去外國既35+議員？
Ok, 如果你話唔緊要 唔一定選返初選果啲候選人，
有幾多個流亡去外國既手足有知名度/代表性？
有咩標準去揀人？

其實佢要告你國安法，你係本地同海外搞都一9樣，
我意思係點解唔用返初選35+果班？

去咗外國仲怕咩國安法？
同埋就係想對家出手。唔係咁，點破佢拖字訣？
35+走得嘅可以走，唔係留任嗰班做乜一定要留香港？
我幾時有話唔用返初選嗰班？我只係話個議會應該要流亡而唔係喺香港搞

衝突源自各有需要及期望

一個方案, 滿足全部人的需要及期望

何樂而不為？

不用再爭拗了！

push

幾好

好主意，俾番個波港共，睇下d唔dq

唔dq有民間議會；dq哂都好過全體拒絕委任，仲震撼

把難題推回給林鄭

係，我寧願俾人dq剝奪權利，都唔想主動放棄

推，可行性高

都可以討論下
幫推

讚成

唔係無得諗

其實呢句話唔係我原創嘅，而係TED嘅發起人提出嘅理念：唯有連箱子呢個形式同中心都擺脫，先至做到真正嘅be water,無形無相無大台，formless，shapeless and decentralized

港共其實一定唔俾民間議會存在，我想睇dq全部人

我都係咁覺

比起非黑即白嘅去留之爭，呢個選項不失為一個兩全其美嘅計策

捐糧

唔罵人泛民/熱狗/左膠，冇罵戰就冇人回冇人推....

我真心覺得好主意

嗌交POST先多人覆

pish

又係講錢，低層次

個人認為係其中一條出路，細節要大家再研究
但對泛民取態不樂觀，始終破壞佢哋既得利益

上級議會應該係流亡議會

你唔係覺得佢地會攞份糧同你地share呀嘛
佢地有心一早做咗啦大佬

其實，泛民早餐會搵埋初選得咗既人一齊開會討論議案，泛民只係代理人係議會投票
咁變相已經35+
人工可以搵落選請當選做議助，當然未必100%填滿

泛民支持民主, 係咪？

35+就係民主結果, 係咪？

成熟民主政客, 就要尊重民主結果, 係咪？

泛民都有看守議會的職責, 所以佢地都有權獲分配部分利益

而民間議會是民意授權, 所以佢地都有權獲分配部分利益

精粹是：不是ALL OR NOTHING, 不是全取泛民的利益

而是, 各方公平、合理地分配, 達到全港皆贏的局面

各方皆有出力, 所以各方都公平、合理地分配資源,

達到全港皆贏的局面

這就是精粹

自己再推一下

假設泛民只係一班貪戀權位錢財、唯利是圖之徒，
重點不在於你係咪攞晒佢成份糧/公平合理分配佢應得嘅畀佢，
而係佢本身有十萬蚊，點解要聽你點然後拎得五萬六萬？

你個計劃諗得過，但前提係泛民肯同你合作。
而泛民是否成熟民主政客，我不敢苟同

可能要肥佬黎、戴耀廷呢D LEVEL都出聲, 泛民就大D機會做

否則, 現在會中林鄭分化圈套

自推

黎個唔洗同泛民合作喎，真係可以做到兄弟爬山

其實可以分兩條戰線，一條就係本地係立法會對抗港共，令一條就係去國際表達香港人民意

推推推

如果成功, 就係真‧破局！

支持

楊岳橋贏出35+

咁楊岳橋可以成為「看守議會」議長，向「民間議會」匯報

也可以做「民間議會」議長，與「看守議會」溝通

我覺得是可能的！

總辭加上參加流亡議會將成核彈直擊支那春袋，並為主動對付港共及香港歸英鋪路

總辭加上參加流亡議會將成核彈直擊支那春袋，並為主動對付港共及香港歸英鋪路

呢個點睇？

高質post

但下級議會全無作用呢點未解決到喎
先假設上級議會冇收皮
下級議會都唔夠人 投議案 爭主席
換言之上級議會跟本冇實權去做任何野

我明巴打前設係好

但為咗睇楊岳橋呢類投機柒頭嘅面色
真係值得 浪費議辨人才 留係一個無用嘅議會 做無影響力嘅事情？

改標題
開新post啦

提案本身, 不是解決「立法會沒有作用」
要立法會有作用, 必須實行真立法會選舉, 35+ 成功

現時, 無論如何, 和平手段都唔會令呢樣嘢出現

提案本身, 是解決「總辭與否」被分化及分裂既問題
係要令全部人再次展現空前團結

1001先開啦....

楊岳橋初選過到，有資格做

其實港共不可能俾市民議會出現，咪等佢dq囉

good idea

「兩級議會」CONCEPT

係好多西方民主國家都有

自由世界, 會好容易明白！

推，同我以前諗，所有議會議員，全部只係變做執行者，有網絡達致，直接民主ge idea 有D似。 都係解決泛民, 本土各方派系唔駛再爭嘅好方法。

最緊要飯民肯配合姐

如果對家告，就真係政府強行迫走反對派，而唔係總辭自己走人咁傻仔。 咁就真係會有多D noise, 喺國際上。

正解

唔好介意我咁講
次次係班利慾薰心嘅泛民自己落手分化緊我地

兩革嗰啲唔講啦
初選一開始班死老野咪又係到啊吱啊咗話唔玩
而家有得留任又係即刻突個龜頭出嚟 民調都話唔撚睇

為咗團結呢班去到今時今日
次次跟甩隊尾 心存異心嘅人

將我地本身目標由奪取議會
compromise 到咁樣
值得咩？

借個位 會員標籤功能

你只係解決左泛民無授權呢1/3既問題
重有支共派無授權你無解決到
更重要係成個臨立會既認受性
你搞個2級議會出嚟更加係增加左臨立會既認受性，比起泛民留任更毒

Push

10大好處：
(1) 35+ 投票不是白投，「民間議會」真正行駛職能
(2) 議員留任，繼續行駛職能及拿取薪津，避免白白失去資源
(3) 解決「看守議會」沒有民意授權的問題
(4) 「看守議會」沒有向港共違憲充權，而是向民意授權機關充權
(5) 「看守議會」在獲得「民間議會」代議授權下，仍有資源進行現有項目
(6) 泛民全體可以做其想做的「議會抗爭」
(7) 不會因「萬年議會」危機，導致議會中沒有支持民主的民意代表

啲好處根本站不住腳
乜撚嘢資源白白失去啊？
咁撚多錢咪又係下下都眾籌
人工自己袋供樓享受 high life
香港人冇義務考慮你搵食問題

你歸納能力有問題？
拆開咁撚多point 咪又係講同一樣嘢
乜撚嘢行駛職能 看守議會 議會抗爭
你票又唔撚夠 國安法又過埋
泛民又鍾意關鍵缺席唔投票
又唔衝 去到呢個時刻又忽然咁堅定議會抗爭？
我仲俾你留喺度托柒咩
政治遮醜布 花瓶黎架咋

無用架，香港已經唔係講法律係講人治
用國安法入你揾紅官審已經預咗要坐
所以搞得嘅就預咗要流亡

垃圾 point咪冇人睇囉

group 返 18 區議會議員做“區議會聯合會議”囉

香港冇咩人諗政府架構

我覺得留低嘅要出一份聲明 ：

1. 你哋再唔係代議仕

2. 四年任期已過，你哋係被委任嘅前議會

3. 你哋之後係議會投嘅所有票，做嘅所有行動，同四年前投你票嘅選民無關，所有決定及行動後果由自己負責

（大家諗到乜嘢可以加上去）
____________________________________________

當然，市民到時亦無權要求你捐任何薪酬出黎去支持任何組織（你捐係你自願，市民之後無權迫你做任何野）

呢個....好可能係唯一團結返大部份人嘅方法...

Support

好簡單 依加你已經唔介意反枱 又有把刀
仲會唔會俾人賭贏你？

慨念上可以
要睇泛民甘唔甘心聽人講
我地再諗留唔留任就跌左落中共個圈套

所以要搞公投

係民意研究所個民調揀左反對
睇完個post覺得諗得過

劉細良力批泛民！ ！

我覺得樓主未必成功，因為人類一般不會選擇最多人受益的做法。

劉頴匡已經講咗個類似嘅

囚徒困境？

LINK?

無所謂, 多一個人支持都好！

影武者計劃

時間係今日20:40?

唔緊要, 大家都一齊推廣吓就好！

其實反對留守都無衝突的

呢個策略係好彈性

例如唔記得快必定慢必, 話唔接受委任

都可以, OK, 尊重佢

只係下級議會 - 看守議會人數減1

件事都運作到

對, 不要跌落林鄭圈套

被動變為主動

本土派 / 抗爭派同泛民講, 泛民唔會鍾意聽

但肥佬黎、陳日君、戴耀庭去講, 佢地會聽

都可以架

你當係「擴大會議」

BRAINSTORM就唔好局限任何可能性

點解次次香港人都要被民主黨同公民黨出賣，然後大家諗D野出泥補鑊﹖最後質疑民主黨同公民黨嘅人就比人話搞分化﹖點解次次民主黨同公民黨可以話本土派搞分化，但冇人屌九民主黨同公民黨﹖香港人係咪傻﹖

宜家係民主黨同公民黨搞分化好唔好﹖

唉, 算啦

香港宿命嚟, 件事搞好就算啦

推完睇

WHY???

有得諗，泛民唔想自己政治生命玩完快d睇下

可能唔止。唔好低估人類嘅愚蠢；總會有人拒絕接受最好的方案，但原因出乎意料之外。

不要想「延續議會」

想「延續不分化的團結抗爭」

puah

一齊洗

佢地都有得洗

不如pin呢個

不篤灰
不分化

推到呢個方案上枱面

到時泛民唔肯就只有錢呢個原因

錢就大家都有得洗

協商一下

肥佬黎出一句聲, 全部泛民都會跟的

推
我唔想只有二選一

lm

呢個都可以 不過d人工點計？

各方坐埋一齊協商

例如大家一齊, 開心坦誠傾吓, 各方有乜想做, BUDGET係點

按需要而分配資源

四月憲章

係國安法下組織任何二級議會都無可能合法嫁

OK呀

總之推比更多人討論就得

無乜所謂...

民間議會只係~30個選民

議員按選民意願做嘢, 係咪應該無問題?

希望戴耀廷可以指引一下, 最緊要合法

無用，主要都係睇泛民係咪唔怕坐監

所以歸根究底係泛民夠唔夠膽坐監
引爆呢個政治炸彈

即係無可能

泛民有好多呢d食人血饅頭既政棍，要比人拉不了

用國安法勾結外國勢力拉晒
完

支共睇死班泛民政棍怕比人拉去坐監

真係咁嘅話，佢哋留喺議會都唔知為咗乜

全部都係香港人, 邊有「外國勢力」？

樓主我個po喺呢度：

林鄭嚇傻了！組成「二級議會」化解分化毒計，共有10大好處震驚14億人！

國安話係就係架啦

自己既利益，當打份工

咁佢地以前都講公民抗命

話要坐監學甘地、馬丁路德金、曼德拉、昂山素姫

楊岳橋都話, 有案底令人生更精彩

咁又牽強咗D...

推，其實有得諗，本身未DQ前都有人諗緊影子議會或者公民議會，而家反而係契機去試行，似英國上下議院模式，下議院可以討論同通過/否決，上議院只可以討論但唔可以否決下議院通過嘅議案。

黎到香港就會係初選議員定期開會討論表決立法會嘅議案，然後由立法會內嘅議員去通過/否決，立法會嘅議員可以討論，可以唔同意影子議會嘅意見，但投票時一定要按影子議會嘅決定投票

幫推，推到多啲人見到

推，我覺得泛民班人唔總辭嘅，民間自發組織二級議會，各自努力。

效益最大，而且符合冇大台原則，避免分化。

唔該揾記者直接問佢地，佢地會唔會為左抗爭令自己坐監好過
唔係話唔贊成佢地留低係議會入面抗爭

幫你推5下

攬炒單新聞你自己睇

大家都團結

以合作代替分化

去到咁泛民fans都應該會離棄佢哋啦

借個位:
委乜任? 要求九月恢復選舉啦

泛民之前都支持及參與35+

其實佢地無理由, 唔繼續支持

所以要有一個好的方式, 大家都接受既方式, CONNECT返件事

泛民個班去區議會搞民生就適合，搞民主就。。。

如果有一個好的CONNECT方案

但泛民仍不同意的話

咁泛粉都可能唔HAPPY

唔同意係因為驚會比人拉
問題係我賭中共都唔會咁昌狂做到咁姐。

所以個焦點唔應該再喺延任定係總辭，而係樓主個idea

work唔work係要睇泛民既私心問題

美國發惡

中共好似縮咗少少

呢d係我地外人睇
但泛民唔係，因為拉個個係佢唔係你

希望泛民可以延續上年既團結精神

咁義士都犧牲咗好多

仲有之鋒、周庭都有犧牲

從政要有勇氣

生於亂世, 有種責任

咪話左泛民有大把食人血饅頭既政棍係入邊
夾到佢地一齊上船我無異議

要有多D泛民KOL一齊支持

一兩個人, 始終難成事

如成功, 所有人都青史留名

再推

呢招前幾日政事台有出現過

好似幾好 推

其實唔會增加臨立會既認受性

民間議會可以要看守議會杯葛不重要 / 所有會議, 但仍袋錢

又可以隨時要看守議會出席會議, 投票, 議會抗爭

係好彈性, 可以因時制宜既機制

白羅斯好暴力
應該好似香港咁 就算係人地控制既議會都要加入去

無所謂
最緊要多討論
一齊諗點破局

泛民投共係咪都有
初選既票去支持?

推， 如果香港搞唔到，就去英國搞

白羅斯部傻警察會加入民主行列

西方國家係先天有種

呢個提案好似幾有包裝
幫到泛民留底

到時一定會架空所謂上級議會
不過其實唔work都唔緊要
反正有無提案都好
佢地最後都會入
最後都會分化
呢個提案起碼拖到陣

白羅斯 搞政變 好暴力囉
又上街又燒野又反抗
做咩唔內部改革呢?

第一日玩香城online？由97開始凡系匪共唔稱心嘅乜都係危害國家安全啦，唔好抗爭？

投初選既票點樣可以屈落支持留任到?
當日投初選 就只係投邊個出選
咁樣將民意轉射落 支持二級議會?

共產黨可唔可以將某一年既投票
又屈你地支持過呀?

要搞二級議會 唔係唔得 搞多次投票囉
戴教授搞過咁多次 做咩今次唔搞呀?

如果人人都追求零風險先做

就唔會有上年震驚全球既抗爭

泛民好想係議會, 但其實都唔想有97年臨立會馮檢基既污名

所以呢個方案, 其實佢地可能會考慮

支持
仲可以令抗爭派、獨派手足正式成為上議院議員，建立首個國會

35+ 授權咗D人議員參選職能

看守議會, 只係體現民意, 100%代理人, 代為執行獲民意授權者的議員職能

其實呢個方案，另一個作用，係借呢次名銜，吸收有議會運作經驗嘅人，組織民間議會。而且有埋部分嘅實際影響力，唔會過度離地。

所以呢個方案唔止好喺解決呢件事，而係對未來架空整個港共都有幫助。

35+ 有冇授權 黃BIG雲 呀
咁佢做咩可以留任呀?

因為佢只係代理人

35+ 有冇授權 佢做代理先?
佢有冇票呀?
乜唔係跟35+選舉結果咩?
又話跟民意既?
黃BIG雲有冇民意授權佢做代理人先?

代理人投錯票咁點先?

大家都明, 議會功能實質好有限

未必做到重大改變

都係依靠議會外行動, 去做成真改變

但如果依家因為呢D問題被分化咗

泛民就會更加倒向建制, 更不利

呢個方案, 可以當係統一戰線方案

泛民就會更加倒向建制, 更不利
你咁講係咪即係佢地 有潛在意識賣港呀

大家傾吓, 拿共識點樣處理紀律問題囉

同政黨點處理黨紀一樣

你當係再無泛民同抗爭派之分

二級議會之內, 全部人都係【團結派】

所以咪希望佢地團結, 唔好再賣港囉

同政黨點處理黨紀一樣

眾志敖狗 處理黨紀左未?
泛民 處理黨紀 處理左蔡耀昌言論未?

咁新機制, 就可以傾新共識啦

大家唔同黨點樣 處理人地既黨員
學灣仔區會咁呀 灣仔楊雪盈 搞人地區既人呀?
名不正言不順 點搞呀?
又要起個武林盟主大台出黎呀?

其實依家討論緊較高層次既事

你咁重私怨, 記住D相對雞毛蒜皮既事, 本身就不利團結

簡單黎講，即係現任區議員做初選勝選者既Plan B.

所以咪話點做都無問題
反正點都要死要拉
Sor for 我冇講下文

好係好，泛民應該唔產肯

但係上級議會嘅決定產生嘅風險會由看守議會承擔

假設上級議會指示看守議會要反對預算案，但就俾港共話違反國安法，受靶嘅係看守議會，到時又會話唔會俾抗爭派夾

上級議會決定下下圍主席台，帶泥種花，看守議會都未必會跟

二級議會原意係好，但係以泛民嘅抗爭心態，你睇佢連留唔留任都想自己話哂事，佢地暫時都係覺得延任係應該由返佢地決定，民調甚至公投都唔可以「夾」佢地，既然係咁，上級議會好難控制佢地。

好計

推住先！太深奧所以表示中立！
但支持所有理性討論！

又推

泛民肯放低身段嘅我ok

推有用

唔錯既建議, 不過要留任議員合作

Get focused，做各自最擅長的實事，在這個全新時代，面對這樣的對手，才最重要。

都係個方向可以討論，但影子議會好似除左提供意見就無咩實際成果做到出黎，畢竟香港係行政主導。

up

有建設性文 推

港共實話你個影子議會係非法架喎 點唔犯法 條界佢定

其實幾時先係認清事實，泛民乜撚都唔會合作（有時仲會入中聯辦），佢哋係當自己係神聖領袖，所有人都要聽佢講，唔無限忍讓佢就係分化，叫佢捐曬份人工出嚟咁佢不如返去做律師好過，點會肯

法案又唔夠票擋（有時仲關鍵缺席），撥款又唔會撥到，如果淨係貪佢份糧嘅，民間捐款仲實際

不過留任有個最大嘅好處就係：加速泛民支持者流失，如果冇曬泛民支持者嘅話就唔會再有分化問題，泛民內黨派分裂，一啲變建制，一啲變本土，泛民消失

假設未來再冇選舉，泛民一係變永久議員，官方反對派，一係直接消失，你覺得會係邊樣？

其實講話泛民應該拒絕委任，已經非常容忍泛民，非常唔分化，仲當佢係自己人。你幾時聽聞會話叫民建聯退選？共產黨解散？

你既說戈, 等同100% DISCONNECT, 並且要求選民不叫代議士問責

並且令35+初選成果付諸流水

毫無建設性

不是提供意見,

是民意授權光環下, 站在最高道德高地

約束看守議會跟隨

除非戴耀廷給予法律意見話係完全非法

否則, 一切可調整至合法程度

你講既野我都知, 所有人都知

咁港豬係都要盲目支持泛民, 有乜計呢？

同埋雙方既論點, 都各有道理

折衷點就係「二級議會」方案

到呢一刻泛民都唔聽民意啊

醒下啦

咁不如直接放置泛民搞一級議會算，泛民已經越來越衰弱，伸出援手點條生路俾佢佢又唔跟，咁點解仲要繼續摻佢玩？吊住佢條命等下次又再可以同佢折衷過？

一係就泛民跟上黎，一係就佢俾時代淘汰。以前就話泛民太多支持者焗住唔割，但係而家已經好多中間陣營攝位取代緊泛民，例如眾志嗰啲。總要有一個轉捩點，我覺得今次就係泛民式微嘅轉捩點

612 721 831 101 104 1111

咁如果唔係林鄭玩嘢

駛鬼二級議會咩

你估好得閒?

咁你覺得點?

一推再推

我同意呢個諗法

但係泛民唔會理你

民主黨同公民黨不代表我！

中央對國安法+基本法有最終釋法權
有心要捉贏咗35+嘅候選人好易
宣布民間議會係恐怖組織 凍結所有參與人資產
反而留守臨立會嘅傳統泛民會好安全

雖然推唔到po，但都覺得呢個係良策

好提議要大力推

推推

推呀

唔抗爭最安全

Solomon Yue回應左呢個post

connected

做流亡議會咪唔洗理港中殖民政府講乜啦

政府:香港無上下級議會, 只有立法會
上級議會組織顛覆國家政權,違反國安法

【二級議會】民主陣營不應總辭，應成立二級議會將議席資源過繼

大佬一齊討論下

.

我好同意，亦都覺得係好方法
但依家班泛民唔會肯

又真係有諗頭喎

是日精句

係怕泛民錢都唔肯分俾初選派。不過都要試下。
咁可以有力辯到泛民fans想留議會戰線既論點

同流亡議會有乜關係=勾結外國勢力
所以我覺得慳返啖氣
可以搞流亡議會，但唔好旨意泛民
有係bonus

薪酬比例可以預先講好比例都得

明白既，不過我地唔會咩都唔做就咁放棄架？越有效既野就越易被中共告。

如果係咁，就等中共DQ啦。起碼迫到佢出手，係碼我地無分裂

鍾意「諗少左」呢個term

洗唔洗起過另一個topic, 再指返黎呢邊？

或者寫「怕分化的我又唔留又唔總辭就對了」

但起碼解決左分化問題。就算被DQ都值。

而家做任何事有用既事都有風險，
呢個算係風險中等成效大啦。

係既，但我覺得至少泛民fans都有機會buy呢個方案，有機會動搖到泛民核心選票。

咁樣泛民都唔肯，就可以堂堂正正話佢地貪錢啦

佢地拒絕都比現在好。泛民fans支持留，但出左呢個方案，完美照顧曬佢地需要，泛民無藉口唔接受。咁都唔接受，就動搖到泛民選民核心。咁泛fans都會團結去抗爭派一邊。

但先要讓泛民fans理解這方案，先有效果呀！

要佢d錢咋嘛

一來我覺得無compromise 啦，因為咁樣無承認到個非法議會，又攞埋佢既資源。
二來不單是泛民議員，市民都有想留既（例如我）。呢個方法令想留既市民心服口服，不再分化

初選議員是大家選出來的，大家是認受初選議員，不是中央委任的。咁都唔得？

對, 唔同想法既選民

都可以接受到的方案

//乜撚嘢資源白白失去啊？
咁撚多錢咪又係下下都眾籌
人工自己袋供樓享受 high life
香港人冇義務考慮你搵食問題

錢係初選議員有份喎。
我平時用儘方法資助手足，議員都有份幫手，我唔係好想再少個途徑。

泛民不會聽抗爭派說話，再咁落去佢地一定留。咁都唔係最慘，咁慘係泛民fans都支持佢地留，然後和抗爭派分裂。
但有二級議會這個idea，泛民fans已經無任何理由唔支持，泛民仲唔肯，佢D fans都唔放過佢。就算泛民留，泛民fans都不會和抗爭派分裂。不過前題係要大家多宣傳這方法給泛民及其fans啊！

//政治遮醜布 花瓶黎架咋
二級議會就是對非法議會既否定呀

老實講，等泛民口頭肯先啦。
佢真係想背叛既，佢唔需要做戲，直接ignore大家意見坐入去就得，都無呃我地既動機

唔緊要，就算係咁都有好處：防止泛民fans和抗爭派分裂。

呢個方案泛民fans應該都會接受，如果抗爭派提出黎，泛民fans受落，但泛民議員不肯，至少泛民fans會理解抗爭派，不會分裂。

如果只有辭和留，泛民選留，然後被抗爭派攻擊，泛民fans會和抗爭派分裂

無資源搞公投嘛

李柱銘講到好光榮架

李柱銘都話好光榮

無錯，其實泛民唔聽既機會都大。要諗埋後著

係，無得唔離棄啦

本身唔係現任議員又勝出初選嘅，去英國組織流亡議會，咪可以夾班友上轎囉

#HKisGB

但前題係要俾泛粉知道這方案先，大家努力點宣傳

幾好喎

當然初選議員可能未夠guts搞流亡議會。
有流亡議會泛民都可能唔聽。

但無論如何，有方向，一齊努力試，就算失敗，都比分化好

泛民當然可以唔聽流亡議會講乜.
但流亡議會主力就係爭取英國出手去國際法庭搞中國違反聯合聲明
泛民咪賭吓如果流亡議會成事的話, 佢哋會點囉

初選成功嘅, 唔洗個個搞, 夠膽走去英國嗰啲咪搞囉.

問左美國未？
實際唔係入去拉布咩？上級議會有咩做到？

but 打個根基係好事

推下
諗計好過比人分化

推！幾可行

sorry，唔同意
原因：唔關民意授唔授權嘅問題

就算民意叫佢哋留低，佢哋都唔應該留低，本來就係違憲。

咁樣同承認咗共產黨有凌駕自治嘅權力有乜分別？

根本冇咁容易俾人分化
有啲唔同嘅意見就要傾
但係有啲原則唔可以妥協

尼個方案可以試下

定將區議會變做下議會？

但願

如果兩級議會達至共識

看守議會可以100%杯葛會議

只收錢

既係不參與違憲機構運作

但同時又保留彈性, 必要時又可以作出新議決, 指示看守議會去投票, 反對害民法案

區議會係民選代表

一定係屬於上級議會

可以係「擴大會議」時, 先加入區議會民選代表

即係原本35+上級議會對某件事不能達致共識, 才執行「擴大會議」

上級議會指示看守議會投票

同現時, 黨團開內部會議, 再指示黨在議會的代表, 作出相同投票取向一樣原理

黨在議會的代表, 基本上, 一定要跟黨團的決定投, 有紀律規範

支持，有得諗

咁佢地人工點處理？

下級議會寫返自己個 BUDGET
交比上級議會審批

係齊上齊落的團結目標下, 應該唔會不合理地限制的

留返D錢去比35+做返「當然議助」

一齊都應該協商到出嚟

按實際需要地分配

《魏書·吐谷渾傳》

阿豺有子二十人，及老，臨終謂子曰:"汝等各奉吾一隻箭，折之地下。"俄而命母弟慕利延曰:"汝取一隻箭折之。"慕利延折之。又曰:"汝取十九隻箭折之。"延不能折。阿豺曰:"汝曹知否?單者易折，眾則難摧。戮力一心，然後社稷可固也。"言終而死。

應該做「二級議會倡議」民調

個議會喺海外搞先值得支持

我見其他post都有啲人話泛民唔跟嘅話，呢個方案就冇用

我覺得其實唔係，泛民唔跟你個方案，泛民fans就會質疑佢哋接受委任嘅種種說自，之後就會離棄佢哋呢班政棍

到時泛民唔會再係啲乜嘢嚟，我哋又可以維持這個抗爭力量力量不至於土崩瓦解

曲線真係要講明

齊上齊落

有道理，推

大家可以先支持及推廣理念先

海外定本土, 定一部份海外一部份本土

科技發達, 其實係地球任何一處都CONNECT到

細節上, 可以再傾

唔算細節喇，海外可以避黨安法，自由好多

泛民唔跟

就會永世背負惡名

所以跟係上策, 唔跟係下策

尋日民主黨仲好咀硬, 話唔需要跟民調

今朝就話, 會跟民調

所以呢, 世事既嘢, 好難講！

pin#562

咁點解仲要收錢？本來就係違憲，收納稅人嘅錢已經講唔去⋯

而且根本看守議員投票係冇意義，頭嗰幾張反對票聲音大啲，定係全面杯葛議會聲音大啲

應該做嘅係全面杯葛，加速攬炒，而唔係仲奉承中共延遲一年嘅「妥協」。而家即係叫大家認輸，本來人哋延遲一年已經係打茅波。今時今日咁嘅國際形勢，都唔大聲啲要求自己要嘅嘢，仲要等到幾時？香港已經輸得無可再輸，仲要係呢啲事情上再試多次？

//在不違反現行法律及符合現行法律的最大限度下，組成「民間議會」及「立法會 (看守議會)」：//

我再問清楚少少野先，你嘅意思係唔係其實你無反對總辭？

因為我嘅立場始終係，而家延遲一年立法會本來係違憲。

我同意是違憲

我認為, 如泛民留守, 要有35+民選準代議士授權,
如符合此前提, 我不反對留守, 因為是民意

此方案, 是各方放棄各自的立場 (違不違憲)
換取各方都可接受, 而且利益最大化

即使你冇反對總辭，我依然反對

原因：
1） 人哋下議院係有法律效力。而家呢個民間議會一啲法律效力都冇。
2）你呢個看守議會如果冇35+，基本上係完全冇否決能力。先唔講你未必控制到泛民投乜嘢票。

某程度上其實呢個安排冇促進到任何政制改革。（如果再加上佢要接受委任嘅話，更加係違憲。）

另外，你係唔係上下級議會掉轉咗？上級議會通常係講貴族（喺香港嘅例子，某程度上就係冇乜民意授權嘅功能組別），下級議會先係有民意授權。

你可以堅持你嘅立場，泛民fans都可以，
結果就係互信不復存在，抗爭力量土崩瓦解

2016年10月後至到舊年六月前嘅慘況，我哋應引以為戒

老老實實，泛民拖咗半個月仲未有concrete 嘅回應實在好慢...

ON仔何俊仁講咩肥佬黎都聽！根本支時本土派=80%唔怕流血流汗同中共一齊落地獄嘅黃絲，而支持傳統泛民=20%只係佐以為香港仲可以好似2019年之前咁，仲諗著收成期、收長者金、收租、收樓，佢地唔會真係想搞民主唔想流血流汗嘅黃絲！時代已經變佐！追求自由民主係要付出代價！大家對於付幾多代價換來一個可能永遠不可能實現嘅民主理想係唔同！你聽下D100打上去果D年紀大D嘅黃絲支持留任講D咩你就明白，分化是不可能避免！重點係唔可以比仲諗著唔駛追求流血流汗嘅黃絲同政客拖大家後腿！

唔係宿命！香港民主運動，好可能以後同傳統泛民無關，甚至佢地會正式反建制懷抱！

唔同立場就等於冇互信？

你自己講啦，泛民/泛民fans堅持佢哋接受委任嘅立場，你仲會唔會信佢哋？

呢個係民主社會。好簡單，公投，呢樣咁基本嘅嘢，有冇做到？

二級議會方案應該要係公投其中一個選項